\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Das Stundenglas}
\index[in]{Stundenglas}
\index[in]{Weißer Sand, umhüllt von Glas}  

\beginsong{Das Stundenglas}[]
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/dasstundenglas1} 

\beginverse 
2. K\chord{D}aiser, König, Ed\chord{h}elmann, die h\chord{A^7}ielten es in der H\chord{D}and; \\
ihre Zeit ist l\chord{h}ängst vertan, \chord{G}mit dem Sand wegger\chord{A^7}annt. \\
Selbst das St\chord{D}undengl\chord{G}as nochm\chord{A^7}al umzudr\chord{D}eh'n, \\
macht Gesch\chord{G}ehenes n\chord{A}icht ungesch\chord{D}eh'n, \\
denn die Zeit ist t\chord{h}aub und blind, und n\chord{A^7}ur der Sand rinnt und r\chord{D}innt. \\
\endverse

\begin{picture}(0,0)
\put(40,-150){\includegraphics[width=100mm]{./Lieder/Bilder/stundenglas}} 
\end{picture}

\newpage

\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/dasstundenglas2} 

\beginverse 
3. M\chord{D}ancher glaubt, die Gold\chord{h}ene Zeit, die s\chord{A^7}ei schon lange vorb\chord{D}ei; \\
trotzdem wechseln Fr\chord{h}eud und Leid \chord{G}jede Stunde auf's n\chord{A^7}eu. \\
Was heut \chord{D}oben \chord{G}ist, fällt m\chord{A^7}orgen her\chord{D}ab, \\
was jetzt bl\chord{G}üht, liegt b\chord{A}ald schon im Gr\chord{D}ab. \\
Denn die Zeit läßt k\chord{h}eine Wahl, bei \chord{A^7}ihr ist alles eg\chord{D}al. \\
\endverse

\beginverse 
Ref.: S\chord{D}ei nicht tr\chord{A^7}aurig, h\chord{h}alt Minuten nicht \chord{A^7}auf, \\
\ \ \ \ \ \ \ l\chord{D}ach und l\chord{h}iebe, \chord{G}alles nimmt seinen L\chord{A^7}auf. \\
\endverse

\beginverse 
4. S\chord{D}chau nicht auf das St\chord{h}undenglas, tag\chord{A^7}ein, tagaus wie geb\chord{D}annt. \\
Finde selbst das r\chord{h}icht'ge Maß, \chord{G}gib dem Leben die H\chord{A^7}and. \\
Nutz den T\chord{D}ag und n\chord{G}utz die St\chord{A^7}unden der N\chord{D}acht, \\
freu dich, w\chord{G}enn die L\chord{A}iebe dir l\chord{D}acht. \\
Einmal kommt der S\chord{h}ensenmann und h\chord{A^7}ält das Stundenglas \chord{D}an. \\
\endverse
\begin{small}
	\ \\
	\ \\
	In der Tonspur sind die beiden Kehrverse getauscht.\\
\end{small}
\endsong



\begin{angaben}{0}
Worte: Walther Richter - Weise: Wolfgang Preuß\\
FA: 234 GB: 272 TS: 580 PI:\checkmark
\end{angaben}
